
\medskip 

Pour préparer un séjour d'une semaine à Naples, un couple habitant Nantes a constaté que le tarif des billets d'avion aller-retour Nantes-Naples était beaucoup plus élevé que celui des billets Paris-Naples. Il étudie donc quel serait le coût d'un trajet aller-retour Nantes-Paris pour savoir s'il doit effectuer son voyage en 
avion à partir de Nantes ou à partir de Paris.
 
Voici les informations que ce couple a relevées :

\medskip
 
\textbf{Information 1 :}  Prix et horaires des billets d'avion.

\medskip

%\parbox{0.4\linewidth}{\begin{tabular}{|>{\small }l l|}\hline 
%\multicolumn{2}{|l|}{\emph{Vol aller-retour au départ de Nantes}}\\\hline
%Départ de Nantes le 23/11/2014 :&06 h 35\\ 
%Arrivée à Naples le 23/11/2014 :&09 h 50\\
%~& ~\\
%Départ de Naples le 30/1112014 :&12 h 50\\ 
%Arrivée à Nantes le 30/1112014 :& 16 h 25\\
%~&~\\ 
%\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{Prix par personne du vol aller-retour: 530~\si{\EuRo}}\\ \hline
%\end{tabular}} \hspace{0.3cm}
%\parbox{0.4\linewidth}{\begin{tabular}{|>{\small }l l|}\hline  
%\multicolumn{2}{|l|}{\emph{Vol aller-retour au départ de Paris}}\\ \hline
%Départ de Paris le 23/11/2014 :&11 h 55\\ 
%Arrivée à Naples le 23/11/2014 :&14 h 10 \\
%~&~\\ 
%Départ de Naples le 30/11/2014 :&13 h 10\\ 
%Arrivée à Paris le 30/11/2014 : & 15 h 30\\ 
%~&~\\
%\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{Prix par personne du vol aller-retour: 350~\si{\EuRo}}\\ \hline
%\end{tabular}} 

\begin{tabularx}{\linewidth}{|>{\footnotesize}X r|>{\footnotesize}X r|}\hline 
\multicolumn{2}{|l|}{\emph{Vol aller-retour au départ de Nantes}}&\multicolumn{2}{|l|}{\emph{Vol aller-retour au départ de Paris}}\\\hline
Départ de Nantes le 23/11/2014 :&06 h 35 &Départ de Paris le 23/11/2014 :&11 h 55\\ 
Arrivée à Naples le 23/11/2014 :&09 h 50&Arrivée à Naples le 23/11/2014 :&14 h 10\\
~&&&\\
Départ de Naples le 30/1112014 :&12 h 50&Départ de Naples le 30/11/2014 :&13 h 10\\ 
Arrivée à Nantes le 30/1112014 :& 16 h 25&Arrivée à Paris le 30/11/2014 : & 15 h 30\\
~&&&\\ 
\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{\footnotesize Prix par personne du vol aller-retour: 530~\si{\EuRo}}&\multicolumn{2}{|p{6cm}|}{\footnotesize Prix par personne du vol aller-retour: 350~\si{\EuRo}}\\ \hline
\end{tabularx}

\medskip

\emph{Les passagers doivent être présents 2 heures avant le décollage pour procéder à l'embarquement.}

\rule{\linewidth}{.5pt}

\medskip
 
\textbf{Information 2 : Prix et horaires des trains pour un passager}

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{X >{\centering \arraybackslash}X X>{\centering \arraybackslash}X}
\multicolumn{2}{l}{\emph{Trajet Nantes - Paris (Aéroport)}}&\multicolumn{2}{l}{\emph{Trajet Paris (Aéroport) - Nantes}}\\ 
				&23 novembre 	&				&30 novembre\\ 
Départ			&06 h 22		&Départ			&18 h 20\\
Prix			&51,00 \si{\EuRo}	&Prix 			&42,00 \si{\EuRo}\\
Durée 			& 03 h 16 direct&Durée			&03 h 19 direct\\ 
Voyagez avec 	& TGV 			&Voyagez avec 	&TGV\\
\end{tabularx}
\end{center} 
\rule{\linewidth}{.5pt}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
\textbf{Information 3 : Trajet en voiture}	&\textbf{Information 4 : Parking de l'aéroport de Paris} \\
Consommation moyenne : 6 litres aux 100 km	&Tarif: 58~\si{\EuRo}{} pour une semaine\\
Péage Nantes-Paris: 35,90~\si{\EuRo}				&\\ 
Distance domicile-aéroport de Paris : 409 km&\\
Carburant : 1,30~\si{\EuRo}{} par litre			&\\ 
Temps estimé : 4 h 24 min					&\\
\end{tabularx}
\end{center} 

\begin{enumerate}
\item Expliquer pourquoi la différence entre les prix des 2 billets d'avion s'élève à 360~\si{\EuRo}{} pour ce couple. 
\item Si le couple prend la voiture pour aller à l'aéroport de Paris: 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer l'heure avant laquelle il doit partir de Nantes. 
		\item Montrer que le coût du carburant pour cet aller est de 31,90~\si{\EuRo}.
	\end{enumerate} 
\item Quelle est l'organisation de voyage la plus économique? 
\end{enumerate}
